{
    "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-mengubah-puisi-kedalam-prosa-632",
            "question": "Cara mengubah puisi kedalam prosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Membaca puisi tersebut secara cermat.\n<span>\n<br>b.\nMemerhatikan kata-kata yang sulit dalam puisi tersebut.</span>\n<br><span>\n<span>c.\nMengungkapkan isi puisi tersebut berdasarkan kata-kata sulit itu.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-contoh-gurindam-731",
            "question": "Contoh-contoh gurindam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Barang siapa tiada memegang agama,Sekali-kali tiada boleh dibilangkan nama.</span><span>Barang siapa mengenal yang empat,Maka ia itulah orang yang ma\u2019rifat.</span><span>Gendang gendut tali kecapi<span>Kenyang perut senang hati</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-850",
            "question": "Berikan contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekot visi adalah sebuah visi yaitu sebuah impian yang dicita citakan. kalau anak kecil ditanyakan mau jadi apa besok? si anak kecil biasanya mau jadi dokter itulah impian seorang anak meskipun belum tahu bagaimana cara mewujudkan impian tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-di-bidang-hukum-di-bidang-apa-sajakah-teks-anekdot-bisa-k-161",
            "question": "Selain di bidang hukum, di bidang apa sajakah teks anekdot bisa kita temukan? Thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di bidang politik, sosial, dan lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di bidang budaya dan lingkungan sekitar juga ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-teknologi-tepat-guna-jawabananya-kalo-bisa-715",
            "question": "Apa pengertian dari Teknologi tepat guna , jawabananya kalo bisa agak panjang Ok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknologi yang memudahkan masyrakat yang kurang mampu untuk berusaha ,,<br>maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknologi tepat guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional . pengenalannya banyak ditemukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kata-kata-serapan-sebanyak-50-kata-dari-bahasa-asing-baha-852",
            "question": "Contoh kata kata serapan sebanyak 50 kata dari bahasa asing ,bahasa daerah,bahasa melayu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Serapan: Modern, Program, reshuffle, long march<br><br>*Adopsi: Supermarket, Plaza, Mall, Hotdog, Impeachment.\u00a0<br><br>*Adaptasi:\u00a0<span><br>o Option -&gt; opsi,\u00a0<br>o Provocateur -&gt; provokator,\u00a0<br>o Conspiracy -&gt; konspirasi,\u00a0<br>o Reformation -&gt;reformasi,\u00a0<br>o Pluralization -&gt; pluralisasi,\u00a0<br><br>Terjemahan:\u00a0<br>o Overlap -&gt; tumpang-tindih,\u00a0<br>o Acceleration -&gt; percepatan,\u00a0<br>o Pilot Project -&gt; proyek rintisan,\u00a0<br>o Try Out -&gt; uji coba\u00a0<br>o Velocity -&gt; percepatan\u00a0<br><br>Kreasi:\u00a0<br>o Effective -&gt; Berhasil guna,\u00a0<br>o Shuttle -&gt; Ulang alik,\u00a0<br>o Spare part -&gt; Suku cadang,\u00a0<br>o mouse -&gt; Tetikus\u00a0<br>o upload -&gt; unduh\u00a0<br>o download -&gt; unggah\u00a0<br><br></span>kata yang diambil dari bahasa asing, dan sering digunakan dalam kehidupan\u00a0<br><br>Contoh :\u00a0<br><br>-Photo, jadi Foto\u00a0<br>-Interuption, jadi Interupsi\u00a0<br><br><br>ada juga yg seperti ini..\u00a0<br><br>-Must (inggris) = Harus, kata serapannya menjadi MUSTI\u00a0<br>-Free Man (inggris) = Orang Bebas, jadi Preman...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memuji-ayah-dan-nenek-dong-136",
            "question": "Kalimat memuji ayah dan nenek dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayah dan nenek baik deh kelihatan lebih muada bingit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayah semakin hari semakin cakep de<br>nenek semakin hari semakin awet mudah de<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-890",
            "question": "Contoh teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh Teks Eksplanasi<span>CONTOH TEKS EKSPLANASI : HUJAN ESHujan es, dalam ilmu meteorologi disebut juga hail, adalah presipitasi yang terdiri dari bola-bola es. Salah satu proses pembentukannya adalah melalui kondensasi uap air lewat dingin di atmosfer pada lapisan di atas freezing level. Es yang terjadi dengan proses ini biasanya berukuran besar. Karena ukurannya, walaupun telah turun ke aras yang lebih rendah dengan suhu yang relatif hangat tidak semuanya mencair. Hujan es tidak hanya terjadi di negara sub-tropis, tapi bisa juga terjadi di daerah ekuator.<br>Proses lain yang dapat menyebabkan hujan adalah riming, dimana uap air lewat dingin tertarik ke permukaan benih-benih es. Karena terjadi pengembunan yang mendadak maka terjadilah es dengan ukuran yang besar.<br><br>Hujan es disertai puting beliung berasal dari jenis awan bersel tunggal berlapis-lapis (CB) dekat dengan permukaan bumi, dapat juga berasal dari multi sel awan , dan pertumbuhannya secara vertical dengan luasan area horizontalnya sekitar 3 \u2013 5 km dan kejadiannya singkat berkisar antara 3 - 5 menit atau bisa juga 10 menit tapi jarang, jadi wajar kalau peristiwa ini hanya bersifat local dan tidak merata, jenis awan berlapis lapis ini menjulang kearah vertical sampai dengan ketinggian 30.000 feet lebih, Jenis awan berlapis-lapis ini biasa berbentuk bunga kol dan disebut Awan Cumulo Nimbus (CB).<br><br>Dua per tiga dari bumi kita ini mengandung air dan sisanya adalah daratan. Air itu tersimpan dalam banyak wadah seperti samudera, lautan, sungai, danau. Jangan lupa tubuh kita ini juga mengandung banyak air juga. Nah air yang ada di berbagai wadah tersebut akan mengalami penguapan atau evaporasi dengan bantuan matahari. Oya, tak lupa juga air yang ada di daun tumbuhan ataupun permukaan tanah. Proses penguapan air dari tumbuh-tumbuhan itu dinamakan transpirasi.<br><br>Kemudian uap-uap air tersebut akan mengalami proses kondensasi atau pemadatan yang akhirnya menjadi awan. Awan-awan itu akan bergerak ke tempat yang berbeda dengan bantuan hembusan angin baik secara vertikal maupun horizontal. Awan yg mengandung uap air tertiup angin ketempat yg dingin, mencapai dew point / titik embun, lalu mengembun, dan karena beratnya, kemudian jatuh sebagai hu jan. Saat telah mengembun itu, sudah jadi air, lalu tertiup oleh angin thermis yg naik, keketinggian dgn temperatur dibawah freezing point, embun tersebut lalu akan membeku menjadi es, dan akan jatuh kebawah. Karena ikatan antar molekul es selaku benda padat jauh lebih kuat dari ikatan antar molekul air, maka es tersebut lalu jatuh dalam bentuk yg tidak beraturan, bisa sebesar kepalan tangan. Inilah fenomena terjadinya hujan es. Hujan es hanya terjadi di wilayah iklim dingin atau subtropics.<br><br><span>Oleh sebab itu hujan es jarang terjadi di daerah tropis seperti di Indonesia, sebab, angin thermis yg bertiup naik vertikal, adanya terutama didaerah tropis, dan subtropis (Filipina). Ini di karenakan Indonesia berada di daerah tropis, maka dari itu jarang bahkan jarang sekali di tempat kita, mengalami hujan es ini.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gerhana bulan<br>\u00a0<span>Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan\npenampang bulan\ntertutup oleh bayangan bumi.\nItu terjadi bila bumi berada di antara matahari\ndan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat\nmencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.</span><br>\u00a0<span>Dengan penjelasan lain, gerhana bulan muncul bila\nbulan sedang beroposisi dengan matahari. Tetapi karena kemiringan bidang orbit bulan terhadap\nbidang ekliptika\nsebesar 5\u00b0, maka tidak setiap oposisi bulan dengan Matahari akan mengakibatkan terjadinya\ngerhana bulan. Perpotongan bidang orbit bulan dengan bidang ekliptika akan\nmemunculkan 2 buah titik potong yang disebut node, yaitu titik di mana bulan memotong bidang ekliptika.\nGerhana bulan ini akan terjadi saat bulan beroposisi pada node tersebut. Bulan membutuhkan\nwaktu 29,53 hari untuk bergerak dari satu titik oposisi ke titik oposisi\nlainnya. Maka seharusnya, jika terjadi gerhana bulan, akan diikuti dengan gerhana\nMatahari karena kedua node\ntersebut terletak pada garis yang menghubungkan antara Matahari dengan bumi.<br></span>\u00a0<span>Sebenarnya, pada peristiwa gerhana bulan, seringkali\nbulan masih dapat terlihat. Ini dikarenakan masih adanya sinar Matahari yang\ndibelokkan ke arah bulan oleh atmosfer bumi. Dan kebanyakan sinar yang dibelokkan ini\nmemiliki spektrum\ncahaya merah. Itulah sebabnya pada saat gerhana bulan, bulan akan tampak\nberwarna gelap, bisa berwarna merah tembaga, jingga, ataupun coklat.</span>\n\n<span>Gerhana\nbulan dapat diamati dengan mata telanjang dan tidak berbahaya sama sekali.</span>\n\n<span>Ketika\ngerhana bulan sedang berlangsung, umat Islam yang melihat atau\nmengetahui gerhana tersebut disunnahkan untuk melakukan salat gerhana\n(salat\nkhusuf)</span>\n\n\u00a0\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-487",
            "question": "Mungkinkah Indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi\r\n negara-negara maju?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja,jika Indonesia menghemat SDA.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa ajh indonesia memiliki ekonomi seperti negara lain ,karena indonesia melimpah sumber dya alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}